港鐵被揭涉與公證行合謀 土瓜灣站大廈索賠報告港鐵先審批

沙中綫土瓜灣站地盤一帶，多幢大廈涉沉降超標，有部分樓宇及單位外牆現裂縫，不少居民曾向港鐵索償，但無人成功。港鐵今日（10日）被揭發安排第三方公證行到涉事大廈調查後，報告草稿竟先經港鐵高層審批，才轉交居民，有立法會議員質疑港鐵與公證行涉嫌串謀詐騙，對事件感震驚；港鐵承認處理手法或令外界起疑，解釋審視報告，是為了確保事實無誤。

TOPick昨日報道，被指集體沉降的馬頭圍道一帶大廈，樓宇外牆及公用地方出現長裂縫，闊至可放入一枚硬幣；有居民受不了單位長期搖晃，曾向屋宇署及港鐵求助，惟相關職員登門檢查後，稱單位不構成危險，結果不了了之，亦有區議員引述居民曾就其單位出現裂縫，向港鐵索償，但無人成功。

港鐵今日被揭發安排第三方公證行處理居民索償事宜時，公證行完成調查後，會先把報告草稿電郵至港鐵高層批准及審核，港鐵工程人員可批改報告、修改評語，完成後才交予投訴居民，而報告結論都跟工程無關。

港鐵常務總監（車務及中國內地業務）金澤培昨日回應事件時表示，他向同事了解後，指先看報告的做法，是希望報告內的事實準確，例如是門牌位置是否準確，但沒有回應港鐵會否修改報告評語，他承認，明白到外界對這種處理方法會有疑問，故已向同事要求，以後公證行可直接批出報告，若港鐵發現報告資料或事實有誤，才會提出建議或意見。

民主黨議員林卓廷對港鐵做法感到震驚，質疑港鐵與公證行已涉嫌觸犯串謀詐騙罪，警方必須立即調查；他又強烈質疑港鐵串謀公證行，以失實及虛假的方式編寫報告，誤導受工程影響的小業主失去索償機會，認為小業主應向港鐵追事刑事和民事責任。

公正行

唔好比佢個中文譯名誤導，英文名係叫Adjuster,係保險公司比錢appoint佢地做survey,份報告都係比Insurer

不嬲公證行同第三方顧問就係高級5毛

有仆街野要做又唔想整臭自己,咪搵班所謂中立專家幫手合理化

果班專家係比狗屎餅餵養,點會敢篤灰,寫得唔好無下次

唔係喎，外國都係搵 adjuster，大家搵自已的 adjuster，咁保險公司比錢appoint佢地做野，唔係業主當會做公證

公證行係笑話

CY 同鼎鼎都無事 你估港鐵會有事咩？

超，做過呢行嘅都知道公正行成日都做假架啦

香港啲公證行

同政府環評報告一樣

香港就係比共產黨搞到咁撚樣
成個社會無公信

妓女都可以相信，公證行最不可信

拉晒d 居民啦

搞事阻人發達, 破壞民族團結

邊個錢多就企邊㗎啦
出事咪 搵個前線做替死鬼